---
title: >-
    قصیدهٔ شمارهٔ ۳۲۸ - و له من کلا‌مه
---
# قصیدهٔ شمارهٔ ۳۲۸ - و له من کلا‌مه

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>تبارک ای نگار خلّخی ای ماه نوشادی</p></div>
<div class="m2"><p>که داری بر غم دیرین ما هردم ز نو شادی</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>نخو‌ردم‌ هرچه ‌خوردم قند چون لعلت به‌شرینی</p></div>
<div class="m2"><p>ندیدم هرچه دیدم سرو چون قدت به آزادی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>برون شد هشت‌چیز از هشت‌چیزم بی‌تو ای دلبر</p></div>
<div class="m2"><p>که ‌هر غم ‌از غمانم کرده بی ‌آن هشت هشتادی</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>ز چم‌ خواب و ز دل تاب و ز رخ آب و ز دل طاقت</p></div>
<div class="m2"><p>ز کف ایمان ز سر سامان ز پیکر جان ز جان شادی</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>تو ای ماه دو هفته ‌کرده‌ای هر هفت و هر هفته</p></div>
<div class="m2"><p>کند در حسن هر پیرایه‌ای زان هفت هفتادی</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>نبودی چون دل سخت تو شیرین بیستون ورنه</p></div>
<div class="m2"><p>نکردی رخنه در وی تیشهٔ فولاد فرهادی</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>قوافی ذال بود و دال شد چون دیدم ای دلبر</p></div>
<div class="m2"><p>که صاد چشم مستت کرده از خال سیه ضادی</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>اگرنه صنع صباغی به من آموخت عشق تو</p></div>
<div class="m2"><p>چرا مشکم همی‌ کافور گشت و لاله‌ام جادی</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>ترمشکین‌موی و شیرین‌گو‌ی بربستی و بشکستی</p></div>
<div class="m2"><p>ز مو دکان عطاری ز لب بازار قنادی</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>دمم دود و دلم‌ کوره، عنا گاز و تنم آهن</p></div>
<div class="m2"><p>بلا پتک و سرم سندان و پیشه عشق حدادی</p></div></div>
<div class="b" id="bn11"><div class="m1"><p>اذاکان الغراب آید به یادم هر زمان کاید</p></div>
<div class="m2"><p>دلم را در طریق عشق زاغ زلف تو هادی</p></div></div>
<div class="b" id="bn12"><div class="m1"><p>اطیب المسک ام ربا الغوالی ام شذا ورد</p></div>
<div class="m2"><p>کزو بوی حبیبم در مشام آید در این وادی</p></div></div>
<div class="b" id="bn13"><div class="m1"><p>غزال نافر قد صاد اسدَ الغالبِ عن لحظٍ</p></div>
<div class="m2"><p>بدیعست از چنان وحشی غزال‌ اینگونه صیادی</p></div></div>